台歌手Q毛萬參加中國饒舌比賽「嗨喊蔡英文」！ 台下靜默…陸方開罰了

網路饒舌歌手「Q毛萬」2017年因為夜闖動物園，遭動物園提告非法入侵，更曾寫歌諷刺網路正妹小歪遭提告，鬧出不少爭議。近日他上網路節目受訪，透露先前到大陸西安比賽，即興來了一段笑哏，歌詞中提到「蔡英文」，台下6000多名觀眾瞬間靜默，最後還被慘罰20萬台幣。

Q毛萬近日上視網膜的《眼球中央電視台》網路節目，被問到是否在反串韓粉，他用竹籤從不同插進肉裡的方式來巧妙解釋「反串與否端看你如何看待」，他坦言歌詞靈感常常從政治事件來發想，不久前到大陸長沙災區參加嘻哈比賽，卻鬧出風波。

當時Q毛萬到西安比賽時，第一場就遇到長沙冠軍，被要求來一段Punchline（即興笑哏），他隨即脫口：「在這裡遇到你真的是太驚人，我都沒說你媽搞不好是『蔡英文』！」當天台下6000多人瞬間靜默2秒，愣了一下才反應過來，直播間也有上萬人，最後由他贏得比賽。

脫口喊出「蔡英文」贏得冠軍，Q毛萬回到台灣2個禮拜後，接到比賽主辦方的訊息，才知道因為自己喊出「蔡英文」3個字，害得主辦單位被罰20萬台幣，讓他感到抱歉，被問到身上有刺青可能無法參加《中國新說唱》，除非打馬賽克，他也搞笑說，可以讓製作單位把臉馬賽克處理，但脖子上「新世界」的刺青是底線，絕不能退讓。

▲Q毛萬透露到大陸比賽被罰。（圖／翻攝自YouTube／眼球中央電視台）

library